區議員帖文揑造被捕 警方譴責擬法律追究

星島日報報道，就日前有個別媒體報道指，屯門區區議員盧俊宇於本月二十一日在元朗被警方拘捕及帶署，其間被警員恐嚇及「反手制服」。警方嚴正澄清絕無此事，人員沒有拘捕或恐嚇盧俊宇，也沒有將其帶返警署。對於有區議員公開說謊，揑造事實，造謠抹黑警隊，警方感到極為震驚。

本月二十一日晚上，屯門區區議員盧俊宇在其網上社交平台發表帖文，聲稱自己在元朗鳳攸北街公園查問警方行動時，被警員捉着雙手拉進封鎖範圍，其間一直被警員反手捉緊，令他感到痛楚，又有警員以粗言穢語恐嚇他。他更聲言，警員搜查其個人物品後，將其帶返元朗警署，並拒絕讓他聯絡律師，但最終又無條件釋放他。警方十分重視有關指控，但經調查後，發現盧俊宇當晚根本沒有被警方拘捕或帶返警署，而盧俊宇當晚根本不曾進出元朗警署。

對於有區議員無中生有，訛稱被警方拘捕，造謠抹黑警隊，警方感到非常震驚，予以嚴厲譴責。作為屯門區區議員，盧俊宇公然說謊實有違公職人員應有的操守和誠信，警方不排除採取法律行動追究事件。另外，警方呼籲個別媒體在報道前，應先核實報道內容，切勿人云亦云，以免淪為說謊者的喉舌，誤導讀者。

記者發現，盧俊宇在其facebook專頁所示的相關帖文已被刪除，昨晚致電聯絡盧俊宇了解，惟電話一直無人接聽，記者留言但至截稿時仍未獲回覆。

唔係咁撚ON9下話

真嘅話好on9 送子彈比對家

哇屌
真係咁on9都有

個區議員咩料

聽落咁似lunch哥

屯門擊敗何妖果個, 初步聽狗嘅講法半信半疑

而家講真話都唔得

lm

ok,thx

我睇琴晚討論係話無落簿就當無，所以你講大話

上回提要

唔會老作比人拉咁on9掛。

會唔會狗隊新玩法?
先拉左你，乜都唔做坐幾粒鐘就放你走?
你一出聲話比人拉就話你老作

不曾進出警署

真係唔多信會個咁樣既大話喎
似黑警砌生豬肉多d

唔會信黑狗囉

有冇入過警署無得呃架喎

ON9區議員

我當晚睇啲TG Channel開頭就話被捕，但係之後澄清話只係截查並已放行

無落薄, 抓左人返去玩左成晚, 然後話無拉過佢, 狗講既野仲有可信性?

夠話無強姦啦

ON9, D RECORD得佢地睇到, 點會無得呃

Gestapo容唔落任何負面消息

成間狗屋夾口供話冇見過你，所有cctv咁啱壞哂咪得囉

呢個post咩料 信狗多過區議員

佢fb出咗道歉聲明

佢已出道歉聲明
其實有就有
無就無
做埋區議員都咁無腦?

PR狗囉

咁似係佢自己作大左

冇落薄咪冇拉過人既紀錄
正如之前用警棍要落薄 依家邊個會跟
唔係諗住仲有人會信呀

有人扮警務人員

中國國安人員

fb出埋道歉聲明啦

唔係老作咁撚on9掛

仲有人信黑狗講嘢

咁樣射個波落助理度就算?

盧俊宇（Cary）樂翠區專頁 - 海翠花園、啟豐園、美樂花園、龍鼓灘
2 小時 ·

盧俊宇就早前的公開帖文向公眾致歉
就本人盧俊宇於2020年11月21日晚上發出的公開帖文，本人作出以下回應：
1. 本人當日與助理透過電話溝通，因表達和理解過程出現嚴重落差，致令帖文部分內容與事實不符，對引起公眾疑慮，本人深感歉意；
2. 本人事後理解到帖文所造成的影響，已在11月23日主動把帖文删除。
對於事件造成的誤會，以及引起公眾的疑慮，本人深感抱歉，並會深切反省，承諾日後將更謹慎處理網上發佈的資訊。

今次炒左幾多車
盧俊宇就早前的公開帖文向公眾致歉

就本人盧俊宇於2020年11月21日晚上發出的公開帖文，本人作出以下回應：

1. 本人當日與助理透過電話溝通，因表達和理解過程出現嚴重落差，致令帖文部分內容與事實不符，對引起公眾疑慮，本人深感歉意；

2. 本人事後理解到帖文所造成的影響，已在11月23日主動把帖文删除。

對於事件造成的誤會，以及引起公眾的疑慮，本人深感抱歉，並會深切反省，承諾日後將更謹慎處理網上發佈的資訊。

唔完美, 唔理想, 要改善, case close, 完

你擺到cctv咩

比人姦你都冇證據

信黑警既仲衰撚過黑警

乜狗唔係要拉反對派議員咩
人地話你做咗野
班9仲話自己唔做野

勁多五毛衝入嚟帶風向

冇人會信狗講既野

只係參考警察公關既一般說法:溝通問題姐

拘捕人點解係抹黑

拉

捉咗返去唔落簿唔開 RN ，佢響入邊溶咗你都佢都可以話唔關佢事
而家佢地委任證同老冧都可以唔戴出嚟，上到庭又可以作口供，佢地講嘅嘢可信咩？

狗隊可信程度0

交CCTV 咪知咩事，無落薄唔等於無入警署

溝通問題姐

講到不曾進出喎

狗都好信

會唔會係狗隊新玩法

拉左你 但沒正式講「你已被拘捕」
鎖手扣及到差館 但沒有落薄